王岐山暗寸特朗普： 魔高一尺 道高八寸五

2019年01月25日

王岐山暗寸特朗普：
魔高一尺 道高八寸五

如何化解管治危機集中進行專題研討，為中共省部級高官首次。

中國國家副主席王岐山前日在瑞士達沃斯世界經濟論壇年會演講，不點名批美國貿易政策，又以「魔高一尺，道高八寸五」暗寸特朗普；王指世界經濟不能僅按發達國家或個別國家的安全標準，而世界經濟危機「是福是禍躲不過」，但未必會發生。對中國經濟，王坦言是樂觀派。

王岐山在演講中稱，70年來中國發展取得矚目成就，許多外國朋友問他原因；他說歷史、文化和哲學考量是一把鑰匙，「要了解中國現實，就要了解中國的歷史，才能預見中國的未來」。王表示解決經濟全球化問題，須對症下藥，靠發展解決，「只能在做大蛋糕過程中，尋求更好地切分蛋糕的辦法，決不能停下來」。在與主持人對話環節，王談及世界經濟規則：「中國歷史上有句話叫『魔高一尺，道高一丈』，我說這話不對。舉個例子，嚴格意義上，警察永遠走在小偷後面。如果警察一直走在小偷前面，那麼世界上就沒有小偷了。監管和市場的關係也是這樣。所以應該修改這句話：『魔高一尺，道高八寸五。』」

相關新聞：習認中共面臨七大風險學者：逢九必亂政權堪虞

「是福是禍躲不過」

被問到中國是否已為經濟危機做好準備，王岐山稱：「是福是禍躲不過，真發生危機又怎麼樣呢？」對中美關係前景，王的回答更簡潔：「中美經濟誰也離不開誰，這已是現實，結論就是互利共贏，鬥則兩傷，合則兩利。」美方沒參加這次達沃斯論壇。

觀察者網

上一則
上一則
習認中共面臨七大風險 學者：逢九必亂政權堪虞

下一則
下一則
韓國瑜比武「招親」 贏家可與愛女嘆茶

支那=魔

封左BING之後混身是膽
一於取消會面 直接打敗美國啦

一尺十寸喎

魔高一尺道高三千

本身句野唔係魔高一丈咩 仲咩佢調轉左

平亂世後再升天

又贏啦

第一件事 一呎十二吋
第二件事 自古以來 共產黨先係魔
支拿想串人又冇常識 先撚死人

乜你唔知共產黨班土佬冇讀書咩

大陸D領導人真係一致無文化

「是福是禍躲不過，真發生危機又怎麼樣呢？大不了叫人民吃草
但如果有些女娃, 二十出頭又好看, 吃草特別浪費, 可以來我房子吃肉腸兒」

up 乜鳩

乜撚野邏緝黎? 佢真係知自己up乜9?

全部都係中文字但拼埋一齊就唔識
都唔知答左乜春野

至撚憎中國呢D官腔講法
懶係要講個故仔出黎答你問題, 又唔知自己唔識講故講到1999

係唔係我閱讀理解有問題 點解我睇唔明佢講咩

hx

暗咩串啊
而家咁撚好打應該開佢名公審啦

八寸五賓州咩

我都想有

中國古代係一尺十寸
一呎十二吋係英呎英吋

夠薑公開屌丫,閂埋門玩賓周咁無吉士

佢拋錯書包定真有含意

佢想話美國人係賊 唔明

一尺十二寸
得八寸半出黎也文也武

我睇咗三次勉強理解到佢想講咩
佢想講支共係警察/道，美國係小偷/魔
警察輸畀小偷係正常嘅，如果唔係世界上就會無晒小偷
所以美國勁啲，有12吋高，所以係魔；支共弱啲，得8吋半，所以係道

繼續口硬啦，即管講多啲

佢指美國係魔
不過王生數都唔識計

侵侵：信唔X信我封晒你既美國資產?

暗示自己短？

咁佢冇錯喎，佢咪講緊共產黨會贏

真係負負得正

黃種人最忌講長度

唉屌你老母打你就打啦
講左咁撚多年
冇撚用架啦

要串就學彭斯咁明屌啦無撚用支那狗

支那成日亂改中文
講出黎又冇人明

文革之後冇一個高官係有文化

同志，你可以進中宣部了

佢愈咁講我愈放心
十足十清朝咁

成日想用呢啲諺語暗中屌美帝
因為啲翻譯好難譯

九唔撚搭八

屌，兄台當年中文閱讀理解A*/5**?
我真係唔知佢講乜鳩

共產黨成日都諗住切蛋榚

人出雞佢出豉油

副總統之前記者會用左句中諺語屌中國。
未必完全唔知

豉油佢都唔想出

剩係想借啲意抽水，無本生利

碌jer三吋釘仲好意思同鬼佬比？

特朗普高八寸半，維尼會高一尺？